{"title": "Bé tiêm 5 in 1 bị giật chân tay", "question": "Chào Bác sĩ, bác sĩ cho em hỏi bé nhà em được 2.5 tháng thì đi tiêm mũi 5 in 1 sau khi tiêm về cháu chỉ hơi quấy khóc em đo nhiệt đô cơ thể thì bình thường không bị sốt. Từ khi bé sinh ra thì chân tay thỉnh thoảng bị giật lên ngày chỉ bị 1 đến 2 lần không quấy khóc gì cả em đi khám thì bác sĩ bảo không sao đó là hiện tượng bình thường của trẻ sơ sinh. Nhưng từ khi đi tiêm về được vài ngày thì em thấy cháu có hiện tượng giật nhiều hơn ngày có khi phải chục lần, bé giật chân tay giờ lại kèm theo uốn người rùi khóc thét và cháu ra mỗ hôi ở sau ngáy và chán khi ngủ. Bác sĩ cho em hỏi có phải cháu tiêm mà bị như thế không. Cháu bị như thế là bị làm sao ạ. Cháu cảm ơn bác sĩ nhiều ạ mong sớm được hồi âm.", "answer": "Chào bạn,Bạn nên đưa bé đến phòng khám sớm để trình bày về tình trạng của bé và được bác sĩ tư vấn sớm.,Thân mến.,CN. Lê Đào Minh Châu\nP. Công nghệ thông tin "}
{"title": "Hỏi đáp: Chân tay lạnh", "question": "Gửi các bác sĩ,Bé nhà em 11 tháng tuổi, 3 ngày nay bị viêm họng em cho uông thuốc theo đơn bác sĩ. Ngày hôm qua bé bình thường nhưng đêm chân tay và lưng cháu bỗng nhiên lạnh ngắt, cơ thể mềm nhũn, nhịp thở yếu. Hai vợ chồng em lo lắng dậy xoa dầu tràm vào lòng bàn tay chân một lúc tay chân cháu ốm lại, cười đùa bình thường.Em không hiểu tại sao có hiện tượng như vậy (từ trước tới giờ cháu chưa bao giờ có hiện tượng gì). Xin bác sĩ tư vấn giúp em em có nên cho con đi khám không và nên khám bệnh viện nào? Em cảm ơn các bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé đi khám chuyên khoa tim mạch và nội thần kinh ở bệnh viện Nhi đồng.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chan-tay-lanh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa lao", "question": "Chào Bác sĩ,Con em sinh thường ngày 04.11.2016, nặng 3.500 gram, nhưng bé bị nhiễm trùng sơ sinh và phải nằm ở Khoa sơ sinh 4 ngày sau đó bé được xuất viện. Khi xuất viện các cô y tá có dặn: Bé được 1 tháng thì cho bé đi tái khám và chích ngừa lao. Bác sĩ cho em hỏi, hiện tại bé được 1 tháng tuổi nhưng bé đang bị viêm họng và viêm phế quản, như vậy bé có chích ngừa được không? hay phải hết bệnh mới chích được? chích trễ có sao không ah? Cảm ơn Bác sĩ,N", "answer": "Chào bạn,,Bé chỉ nên chích ngừa khi khỏe mạnh. Bạn có thể cho bé chích ngừa lao trong vòng 12 tháng đầu sau sinh, càng sớm thì khả năng bảo vệ cho bé càng cao.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-lao-29917/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 7 tháng nhưng chưa có dấu hiệu sưng tấy khi chích mũi lao sơ sinh", "question": "Bé nhà em sinh ngày 9/5/16 tại BV Từ Dũ & đã được chích mũi lao sơ sinh, nhưng đến nay em chưa thấy bé có dấu hiệu sưng tấy gí hết. Giờ bé có thê chích thêm 1 mũi lao nữa không ạ? Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Nếu đến 6 tháng tuổi mà không có sẹo ngừa lao thì nên chích lại.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-7-thang-nhung-chua-co-dau-hieu-sung-tay-khi-chich-mui-lao-so-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khoẻ của bé", "question": "Xin chào bác sĩ, Em tên Linh, hiện 26 tuổi, em nặng 39 kg. em hiện đang mang thai lần đầu, được 14 tuần rồi ạ. em có đi xét nghiệm sàn lọc trước sinh bằng cách lấy máu. Kết quả Nguy cơ hội chứng Down của em là 1:148 (thai có nguy cơ hội chứng Down cao). Em lo lắng lắm. Bác sĩ khám bảo em lên Từ Dũ làm xét nghiệm lại bằng phương pháp chọc ói. Bác sĩ cho em hỏi chọc ói vậy có ảnh hưởng tới thai nhi nhiều không ạ, và nguy cơ mắc bệnh của thai nhi theo chỉ số đó là cao không ạ. (em rất lo lắng, mặc dù Bs cho biết lần siêu âm 12 tuần của em thì thai cử động tốt, tất cả đều bình thường). Và khoảng tuần thứ mấy thì em lên Từ Dũ để làm xét nghiệm lại được ạ. Em xin cảm ơn", "answer": "Chào bạn,Không cần làm xét nghiệm lại. Nên khám và tư vấn tiền sản lúc thai 16 – 18 tuần. Bạn sẽ được tư vấn về chọc ối. nên chọc ối nhé bạn.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-29902/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị giật mình, ọc sữa", "question": "Bé nhà em được 1tháng 27 ngày, lúc sinh năng 3 kg, đến1,5 thang bé năng 5kg. Bé bú vừa sữa công thức, vừa sữa mẹ do sữa mẹ it. Khoảng 10 ngày nay bé hay bị oc̣ sữa sau khi bú xong khoản 20 phút (ngày 1-2 lần), bé bú it so với lúc trước 80-90ml/cử nay chỉ bú 60_70ml/cử, giâc ngủ không sâu hay giât mình, vặn người khi ngủ và lúc bú (lúc trước không có), bé lai thương xuyên bị nâc cuc, ngay 3-4 lần. 10 ngày nay bé không tăng cân, nhưng biểu hiện trên bé co mắc chứng trào ngược thực quản không, hay bị thiêu canxi. Có nên cho bé uông thêm vitamin D và canxi không, em đang rất lo lắng mong ngân được phản hồi", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé uống 400 UI vitamin D mỗi ngày. Bạn nên cố gắng cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn để bé dễ hấp thu hơn, giảm trào ngược dạ dày thực quản. Bạn chỉ cần cho bé bú nhiều lần hơn, vắt hết sữa mẹ ra sau mỗi cữ bú, mẹ uống thêm sữa bà bầu, ăn thêm thịt bò, trứng là sẽ đủ sữa cho con bú. Nếu tình trạng bé không cải thiện thì nên đi khám bệnh để được chẩn đoán chính xác và kê toa thuốc phù hợp.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-giat-minh-oc-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Quá liều vitamin a", "question": "Kính thưa bác sĩ.Con em hiện nay đã được 10 tháng. Ngày 1/12/2016 cháu có được nhỏ vitamin A nhưng đợt 25/11 /2016 cháu cũng được nhỏ vitamin A do bị nhầm. Nhỏ như vậy có sao không ạ. Hiện nay, cháu vẫn bình thường không có triệu chứng ngộ độc gì. Em cần đưa cháu đến bệnh viện không ạ. E cảm ơn bác sĩ..", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé không bị triệu chứng bất thường gì thì không sao.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/qua-lieu-vitamin-a/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chất lượng sữa mẹ", "question": "Em sinh con được môt tháng rưỡi, hiện tại em đang có ý định học nail, mỗi ngày học khoản 4 tiếng, cho em hỏi em có thể cho con tiếp tục bú sữa mẹ không? Mùi sơn móng tay có ảnh hưởng đến sữa mẹ hay không ạ? Em xin cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn vẫn có thể tiếp tục cho con bú sữa mẹ.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chat-luong-sua-me/"}
{"title": "Hỏi đáp: Chọn sữa cho bé", "question": "Chào bác sĩ!  Bé nhà em bú ngoài 100%, hiện em đang dùng loại sữa Dielac Alpha Gold. Hiện nay, bé được 16 tháng và nặng 12,7 kg, cao tầm 75cm. Bác sĩ tư vấn giúp em, với độ tuổi của bé như thế thì có thể cho bé uống sữa phát triển chiều cao được không? Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Em Chiều Vắng thân mến.,Con em hiện tại về cân nặng và chiều cao xem như đạt chuẩn, rất tiếc con em không bú sữa mẹ vì không có sữa công thức nào tốt bằng sữa mẹ cả. Để phát triển chiều cao cần các yếu tố sau:,-Di truyền, ba mẹ có chiều cao đạt chuẩn.,-Chế độ dinh dưỡng hợp lý, cân bằng các chất dinh dưỡng.,– Ngủ đủ giấc tùy theo giai đoạn phát triển của trẻ.,– Trẻ tham gia hoạt động ngoài trời chơi các môn bóng rổ, đá banh, bơi lội, nhảy dây…,– Tránh yếu tố gây Stress từ gia đình, trường học, xã hội, môi trường sống…,Khi trẻ lớn em nên tập cho bé ăn chế độ gần giống người lớn và duy trì nguồn sữa và kết hợp các yếu tố trên bé sẽ có chiều cao lý tưởng.,Chúc em nuôi con khỏe dạy con ngoan.,BS. CK1. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/chon-sua-cho-be-29890/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh nôn trớ", "question": "Cháu chào bác sĩ.Con cháu mới sinh được 2 tháng. Cháu hay nôn trớ. Cháu bị khi 2 tuần tuổi. Cháu sinh ra 3,4kg. 2 tháng cháu chỉ được 5kg. Chắc do cháu hay trớ quá. Cháu đã đưa con đi viện sản nhi nghệ an khám. Bác sĩ nói mọi thứ bình thường. Không cho uống thuốc gì cả. Cháu đã vỗ ợ hơi, bế con cao đầu nhưng con đặt xuống là trớ, ngủ dậy củng trớ, lợn cơn trắng. Cháu đi tiêu ngày hai lần phân nhầy bọt. Cháu ăn ngủ chơi ngoan ạ. Cháu xin hỏi bác sĩ con chau bị như vậy có thể dùng được thuốc gì ạ. Hoặc sao để cải thiện ạ. Cháu được bạn mách dùng cốm xitrina 1, ngày nhưng cháu vẫn không đỡ. Cháu nhờ bác sĩ ạ", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn lên cân trung bình. Bạn chỉ cần bế bé lâu hơn sau khi bú, ít nhất là 20 phút. Cho bé nằm trên gối chống trào ngược hoăc ghế đu đưa để bé luôn ở tư thế vai và đầu cao. Bé nên được bú sữa mẹ hoàn toàn. Khi bé lớn hơn sẽ tự khỏi.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-non-tro/"}
